{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_001405",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "가은산"
    },
    "text": "ガウンサン\\n\n\n忠清北道堤川市水山面\\n\n\n高さ575m。東は丹陽郡丹陽邑・赤城面、西は寒水面、南は徳山面、北は淸風面と接した。水山・清風・韓水面の交差点に鷹頭山:1,100m、徳山面城岩里境界に夜味山:524m、丹陽郡積城面上里境界に錦繡山(1,016m)が湧いている。五台山から分かれた車嶺山脈と小白山脈の分岐点周辺の火星岩と変成岩の多い山地で、三陟∼木浦で走る沃川地向斜帯に属する。水山面の中央部東から北西に流れる南漢江が、南から来る池谷川・水山川、北から降りてくる陵江川・上川川と合流する。東は虎鳴山(475m)・鵲城山(771m)、西は三峰山:910m・侍郞山(691m)、南は文繡峰(1,162m)・月岳山(1,093m)・夏雪山(1,028m)、北は白雲山(107m)・九鶴山(971m)・松鶴山(820m)に囲まれている。嘉恩山は、金水山の頂上から南に繋がった稜線の上に中継塔が立っている802m峰から南西に分かれて伸びた知能線にそびえている。出発点は水山面上千里白運動だ。険しくて急な知能線を登ると、イルカ岩など奇妙な形状の岩があり、主稜線を経て山頂に立つと丹陽八景の玉筍峰、龜潭峰などが山水画を繰り広げて見える。下山路に錦城面浦前里と丹陽郡適城面城谷里にまたがる三国時代の加隱巖山城を訪ねる。城跡は急なカウンアム山（721m）の南西峰にある。記録には周囲が419歩、3,018尺だが、現在建物跡、南門と北門跡、水口跡及び城壁が一部残っていて、また泉3か所がある。城壁の規模は高さ1〜2m、厚さ1.5〜3.2mで、城内の尾根には石戦用の小川の山が2か所残っている。南漢江の北側の険しい岩壁を利用して、北西の小さな渓谷を囲んだ城跡地は、高句麗が南漢江上流側（丹陽邑）から下流側（忠州市）に上がってくる新羅軍を止めようと築いた。高麗末には、この地方民がここで倭寇を避けたという記録がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "水山面はどの県に位置していますか？",
            "answer": "水山面は忠清北道堤川市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水山面の高さは何メートルですか？",
            "answer": "水山面の高さは575メートルです。"
        },
        {
            "question": "水山面はどの山脈に属していますか？",
            "answer": "水山面は車嶺山脈と小白山脈の分岐点周辺に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水山面周辺にある主な山は何ですか？",
            "answer": "水山面周辺には鷹頭山、夜味山、錦繡山、虎鳴山、鵲城山、三峰山、侍郞山、文繡峰、月岳山、夏雪山、白雲山、九鶴山、松鶴山などがあります。"
        },
        {
            "question": "水山面の南漢江はどの川と合流しますか？",
            "answer": "水山面の南漢江は池谷川・水山川、陵江川・上川川と合流します。"
        },
        {
            "question": "嘉恩山はどの稜線から分岐していますか？",
            "answer": "嘉恩山は金水山の頂上から南西に分かれた知能線にそびえています。"
        },
        {
            "question": "水山面にある加隱岩山城の城跡はどこにありますか？",
            "answer": "加隱岩山城の城跡はカウンアム山の南西峰にあります。"
        },
        {
            "question": "加隱岩山城の城壁の高さと厚さはどれくらいですか？",
            "answer": "加隱岩山城の城壁の高さは1〜2メートル、厚さは1.5〜3.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "加隱岩山城の城跡には何が残っていますか？",
            "answer": "加隱岩山城の城跡には建物跡、南門と北門跡、水口跡、城壁が一部残っており、また泉も3か所あります。"
        },
        {
            "question": "加隱岩山城はどの時代に築かれましたか？",
            "answer": "加隱岩山城は三国時代に築かれました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 588,
        "QA": 375
    }
}